CA/ACO現職 - 2018公開招聘：電腦測試大挑戰（34）

2018 ACO/CA 公開招聘計劃已進入第二階段-電腦試
請打快d 打快d 同打快d

甚麼是ACO (助理文書主任）
助理文書主任主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：
（a)一般辦公室支援服務；
（b)人事；
（c)財務及會計；
（d)顧客服務；
（e)發牌及註冊；
（f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
（g)統計職務；
（h)資訊科技支援服務。
（i)其他部門支援服務。

助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。

文書職系薪金
Senior Clerical Officer 高級文書主任
(MPS 22 – 27)
$42,330 – $53,195
⇧
Clerical Officer 文書主任
(MPS 16 – 21)
$31,685 – $40,420
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$14,780 – $30,165

ACO晉升階梯

...
Executive Officer I
⇧
Executive Officer II... (EO Rank)
⇧（經過內考）
Senior Clerical Officer 高級文書主任
⇧
Clerical Officer 文書主任
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

或

Senior Confidential Assistant 高級機密檔案室助理
⇧
Confidential Assistant 機密檔案室助理
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任

CA晉升階梯
...
⇧
Clerical Officer...
⇧
Assistant Clerical Officer... (CO Rank)
⇧ (內部考核 / 公開招聘）
Clerical Assistant 文書助理

或
...
⇧
Personal Secretary I...
⇧
Personal Secretary II 二級私人秘書 (PS Rank)
⇧
Clerical Assistant 文書助理

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

你終於識開post 啦咩？

屌 上次衰咗excel word

Acc ca 幾時出email通知 第一年報考

2019年7月會出Rejection email

留名，有冇懶人包

單拼ca等緊email

幾時會有？9月尾？

睇緣份掛 依家好似根咩派都未知

問題包括行業認知、政府架構認知、處境題及時事題
面試會問其中一個部門的工作內容
完全0concept 點算

我第一日都冇啦，等下先，希望在明天

雙拼，仲未收到ST

有無收到確認信 考生編號

其實係咩情況先會無st?

郵寄

圖左先

街市個個都叫靚女靚仔啦

雙拼
Aco有郵寄同上網報
Ca就上網報
其實緊張得制郵寄錯左學歷副本比佢
會唔會無st

做乜寄學歷副本

如果我郵寄啲資料比佢 miss左一兩樣 佢會唔會sd email通知我定直接skip？

利申報左aco

開頭睇錯左以為要寄

你呢啲咪增加人哋工作量囉
冇嘅收form嘅都係CA/ACO，可能你寄太多嘢同事會唔小心跌咗囉。下屆記得醒水喇

冇aco都有ca掛
我ca淨係上網報冇寄野嫁

重複申請或會被DQ，祝你好運

有無收確認信

G.F.340 網上申請確認電郵

???

網上申請仲會收到D咩

咁你掛號寄啲乜

如果你寄漏野，你interview時會再同你對文件，到時再補，你唔補佢都會追你

一般黎講，人人都有機會skill test
只要你乎合佢個最低要求

ca+aco雙拼申請會唔會當重複？
分別八月頭同尾上網申請，有收到確認電郵
但之後到而家都未有消息

順便問埋，雙拼到時電腦試
會兩職分別Test一次，定兩職group埋一次定生死？

人生中有些機會 永遠不會屬於我

雙拼係咪仲未有st?

有收等confirm就等下啦，唔好催佢
政府唔記仇但做申請嘅人會記

一次過考，一個分兩份用

明白，冇事真係唔敢催佢地

了解，thanks

LM

hea咗成明 aco真係太無聊

你要催佢，都要等interview後
當年我收完offer，入左"文理"泳會
個邊d人連我去邊都知
然後我無再續會

ACO單拼繼續叫ST春, 點解一開申請1點幾AM報都未有

算

Lm

DLLM ST呢

打字test係中文加英文？

日文同韓文

年度最佳問題

一中一英
中文考你打繁體+簡體 5分鐘打20字
英文要識轉大細楷 5分鐘打30字
容易啦

衰咩？

想問點衰法
聽好多人講過到打字基本上都冇問題會有得in

excel word分別做到幾多成

想請教巴絲們
VTC foundation diploma 2010/11 既基礎數學A 同 B
等唔等於而家個基礎數學III

一條時事
一兩條自身處境再追問
吹水mode

簡體??

17年4月入職留名

英文鳩 ce程度都冇

無問過英文題除左讀英文 全中對答

其實年年都係考個d，如果你日常返工有用過word同excel一定識

pie chart 或 bar chart 小心d
另外記住記住

任何成品都係print出黎改，你唔識用功能咪全部文字方塊搞掂佢

interview個d 等大家收信先再講啦

打字係打夠就收手，重質唔重量

圖果度要小心啲咩？

吹到文字方塊
但係咁樣砌一定過鐘

思念ST的寂寞晚上

我想問下收到（G.F.340 網上申請確認電郵）之後係咪等skill test通知就得，我係上次招聘時收左呢封電郵之後一路等都無消息，去垃圾電郵到都搵唔到有skill test通知 好驚今次又係乜都無

當年我真係咁做

反正你print出黎，我話知你用小畫家畫

X Y 要出埋title , 個時我唔記得點set
直接文字方塊

今日問過CA同事,佢地申請ACO都未收到通知考ST

其實未收咪仲好，俾多d時間練習（前題係要真練）

然而輸入法方面，可以的話盡量用倉頡，你速成快係因為你打常用字先記到

對於不常用嘅字拆唔拆到碼都成問題，同埋你用倉頡其實都可以用速成咁打頭尾，早學早著數

你入唔入到面試個關?

你現職?

我夾埋in過三四次 （雙拼x2)

我而家等緊人黎fill我個位

其實整出黎個樣差少少得唔得

同埋word excel skill test有冇答案睇

你print張問題再print張答案咪知

佢裡面俾哂格式同要求你，好難做到唔同樣

如果你都做唔到只可怪自己無好好練

P.S 你考嘅ST，除左中英文外，其他功能係唔會再用到，但呢d基本野係你嘅入場券

有時D圖表會大D細D既(即係最出個框框)

只要你張紙入面有齊佢要嘅野，整整齊齊就得

另外你係交A4紙，你硬揼數字還是用公式，差距只有速度

你地唔好以為ST好易

同我入職果年比，家陣ST要求高左，電腦應用難度同埋打字既深淺亦比以前難，大家真係要操練多D

我下面有條CA考左幾年都過唔到ST

衰WORD EXCEL定打字

打字

千其唔好信官網果篇咁易

會好多不常用既中英文字

有冇例子

想開邊到有多d 範本打下， 平時上d 打字網打， 依家覺得唔夠

笑咩笑，認真架

好想冬天前考完st,冬天咁凍手指好硬

練打字打呢抽野啦

等緊st，我第一日報都未有

留名

st春

9月19日 晴
無ST的第19天

都未食早餐返工

叫定啫

想問下ST用嘅keyboard有無有中文碼
驚到時太緊張唔記得倉頡碼既位

朝住冇既方向練習

佢會有 數字 提示你
打到數字下面隻字就得

考官：又係你條撚樣 已經排到你最尾等你知難而退

上屆咪又係話唔關 咪又係跟先後
根本就係條友鳩up答

你咁講我又好似有啲印象，嗰年見好多巴打打上去，話聽電話嗰條友鳩嗡

求埋

求st email

我沒有為你傷春悲秋不配有skilltest

Dear Sir

You are rejected. No skill test for you.

Thank you

報左雙併，今朝收到ST email
但email係寫CA st，但我明明夠資格ACO
咁到時候佢當我係inACO定CA架

介唔介意cut幅圖出黎睇睇
遮晒你D number個D

唔洗理

圖呢 我想有st想做尖子呀。點解u grad都唔可以早in

要睇咩u

你係邊到考？ 九龍塘好似專考ca 荔景就雙併
你幾點報名？

雙併收到我第一日單併都未收到
屌哂負責果班人祖宗18代

年年都比人屌架啦

我都想早有skill test 快手考完快手in黎等

ca aco都係第一日報？ 大學畢業？

咁快有skill test? Ca都有？

有無手足6號考cre

18 號apply...到今日都未有st...

大把第一報既都未出聲

sorry 叫下春

唔怪得你考咁多次都考唔到，啲英文

但我淨考blt 咋

其實收到st既人可唔可以講多少少
e.g.幾時報？ 係咪第一報？ca/aco/雙拼？?學歷？

又關學歷事

點解唔考埋aptitude 同中英 ....Cre個blt有機會俾你就咁考aco/ca個blt深喎因住

其實橫掂都係考
考試佢好過啦

我覺得似隨機抽一定人數出黎

考左啦，上次
中文1
英 2
Pass
但blt 得22分

好在6號，好似趕得切玩埋eo個堆

係咪得15題...錯1題都無好多分

唔知架喎，前幾個post咪有個巴打講佢部門想要大學生囉，如果個個部門都想，咁佢地一定in大學生先啦，所以咪要多啲數據睇下佢地係點派

中英文其實難唔難?

以前公開試中英文你咩GRADE

考blt做咩

係，得15條
但22分，姐係啱得2條我覺得好樣衰

中文al 有D ，可以當2 我又廢事再考
所以淨報blt 算

Ce 中3英2
Al 中D英F

咁好似公開試同CRE冇關係

每年aco/ca post既定律
1. 魔鬼在細節叫人唔好報
2. 問上網apply定寄信apply好
3. skill test 日期叫春/順序定隨機派
4. 傳閱skill test懶人包
5. skill test叫春
6. interview叫春
7. 姦房叫春
8. 魔鬼在細節又叫埋一份
9. direct offer/阿華田/waiting list叫春
10. 屌柒GGO咁撚耐都唔放大榜

其實skill test又有咩好怕
打字黎講現代人根本冇問題，係word excel真係要有技巧地分配時間做晒佢

係要閱讀理解明佢先做D乜先

word excel係咪會有答案樣本比你對住做

中英lv5 =2級，4=1級，可以唔洗考
我中4英2...又無考過其他考，所以報埋

Cre 考mc 咋⋯⋯
公開試又reading 又writing 又listening 又speaking ，點有得比

祝你成功啦

依到講依到散
word同excel因為好原始地print出黎比對，所以重點唔係跟指示做而係要令份野睇上來似份sample

果d乜鳩要用乜乜號既灰色做底色，定係用乜乜符號做註腳，你唔識就飛左佢唔好理，做完識果d先至搵方法扮到似似地樣就算

最重要都係時間太短容易做唔完，所以先話分配時間好重要

咩叫人唔好報呀！我叫大學生唔好報呀，你係咪想見到新聞震撼標題呀！

「大學生考到ACO激怒父母亡」

Chinese 2
Eng 2
Apt Pass
BLT 87

Forget about it

有無話只准揀定一種輸入法跟住無得轉？
打緊倉頡唔識打係咪可以轉一轉去速成？我知倉頡可以用個 *號變速成，但好似唔係部部電腦得

可以呀

返工溫緊jre

AL C先當2喎

呢位考生，門口係果邊，你可以離開。

上年考CA面試衰左
衰英文同基本法題

呢個網既typing test幾好
程度同真實相若

反觀有d網偏易，搞到打曬飛機 70, 80速

37

Dear Sir/Madam,

I am writing to inform you that you are admitted to take the Common Recruitment Examination and Basic Law Test (CRE and BLT) to be held on 6 October 2018 (Saturday) at NLSI Lui Kwok Pat Fong College, 102 Tsui Ping Road, Kwun Tong, Kowloon 九龍觀塘翠屏道102號，新生命教育協會呂郭碧鳳中學 .

Cre 有email了

講緊我?

D英文好難咩⋯

差一樣，11.魔鬼巴又重LOOP 做ACO對唔住自己

係掛

如果佢今次考唔到會唔會又叫人唔好報ACO

BTW，並勉之，實考到既

即係你係大學生啦，竟然自眨身價考ACO? 成個文書職系架構比你破壞哂啦，你於心何忍？

佢可能只單拼CA咋，你唔洗激動

睇見班hd asshole同你d位比我地搶哂就開心

你會鄧我老豆老母傷心嫁？

唔知你老豆老母又點諗呢

大學生都有好撚多種既

小弟asso 升top up
我唔覺得我係大學生

不如你拎張白卡再考啦，每年都要留啲quota俾你呢種人。我諗果邊競爭冇咁大

有waiting仲要再等半年收offer，再等半年RD

聽日終於返工

我返左年半閪位CA

雙併收到skill test

鋼琴家都考ACO cA

大CA冇得點升職。我會報ACO，我都係年半CA

搏升CO啦

如果我過左BAR，我會串鳩返D阿SIR MADAM，你咁撚叻叫到攞白卡既廢老做野，咪證明到我真係廢囉

我心目中CA晉升最理想前景
1. 最好 - Forever CA
2. CA > PS2 > PS1 > SPS > 私人助理 > 高級私人助理
3. CA > 機密 > 高機密
4. 最差 - CA > ACO > CO > SCO

機密好似好神秘咁 得internal

你諗到自己升硬咁嘅

Forever CA

所以咪話最好係1. Forever CA

識做一定係做WM

會唔會有人唔洗ST都入到ACO/CA ??

做WM???????????

咪仲慘過d非洲冇野食既難民？你想香港變成第3世界地區？

你考得黎都變左有兩年年資，早入早著數，跟年資跳pt仲好

而大CA....你有份考先算啦

ACO位有生位都有死位

ST先的確可能係尖子

但第一日apply唔代表你係尖子

你要知道GGO多數借人做recruitment

日日打去轟炸佢唔會令你有得快d考，一個唔覺得將你個file墊底就gg

我廢囉sor

依家都未收到email 叫你去skills test係咪可以準備byebye 得？

有無人考其他post之後reverse搏out dept
成功率大唔大?

仲有無人未RD
唔見有人叫RD春

sor乜..又唔係串你..真係問題黎

真係問題黎 唔係串你

基本法題問咩

我唔太鐘意呢個

難字我用開呢個, 不過單字黎

實測5分鐘我用開呢個, 好處係佢唔會即時話你知錯

今屆有男仔做到ps2

4號考完skill test 6號就到cre blt

好靚仔?

中文打字淨係識速成，唔係常用既字揀字揀得好慢

same
已經日日練

你就好啦

我係遲幾日報 唔想太早考
整定

日日練都好似樽頸咁
倉頡又唔識分中間d 碼點拆

背嫁咋，無計

我係隻手係咁hi中隔離啲制

「Personal Secretary II to (大粒野)」個朵好霸氣

我今朝9點收到st 10月10
點解會倒轉派

第五日報

岩岩網上搵到既速成打字app 雖然D字未必係文件中成日用到
但都希望各位速成巴絲用得著
祝依個PO 既各位巴絲齊齊pass st

第三日報單拼ACO到依家都未收到st，好撚淆

試左下面果個,好耐冇打, 42wpm 6error

利申,2指闖天下,上屆有INTERVIEW

九龍塘考 ， ACO第二日報。CA第一日報。

ACO同CA係咪分別都係第一日報？

收哂啦
梗係無人再叫rd春啦
睇緊新一屆d人叫st春嘛

講真st春就唔好叫啦 基本上早比遲比問題...
到下一round interview都完左時先叫都未遲 因為唔係尖子既話 就要等放大榜先開始50 50等waiting定被reject...

入左waiting既就準備叫住春等offer...

到有offer又要等下究竟要幾耐先到自己rd...

"倉頡又唔識分中間D碼點拆"
例如邊D字?

呢度都想要

8月18申請ca未有

單併ca?

係

0error 37wpm...

唔想即時DQ就即刻日以繼夜夜以繼日咁練打字

春...

夠啦

發夢聽到人多到st都要篩選

唔係掛
跟學歷篩？

St春 st春

英文打字真係傻咗弱智仔

變

佢份英文打字卷其安實係英式英文定美式英文？
試過見工俾份英式我打，結果word auto corrected 反而錯左

雙併 第一日就報左 仲未有st

唔會有改錯字功能

今年第二年報，之前都係衰excel

JJ插沙求懶人包

已經打字打到手腕痛 先去到合格邊緣

即係幾多wpm

word excel會唔會好難？
網上有冇d練習可以做下？

中文果篇係打５分鐘 老殘遊記第一回

我自己成日都唔明點解自己打中文會快過英文咁撚多

33左右 太少用keyboard打字 用電話就快

UST grad左幾年, 8月報未有ST 消息

過多幾年打字fail rate應該會大增，而家啲人都唔識用電腦

因為打開中文多

Same here⋯⋯用電話打唔望基本上都唔會打錯
用keyboard 打慢到要懷疑人生

仲有時間練好練啦，到時緊張+要望住張紙打，肯定打個7/8折

練就會練嘅 但我基本上預左炒嘅機會好大
我notebook可以做到唔望keyboard打 唔知點解用返枱機keyboard成鳩日fat finger

佢地啲keyboard幾好撳

真係佛系st 緣份到自然有

我34wpm 92%accuracy

又話三大唔好報ACO

與其睇wpm, 不過睇自己打左幾多字元重好

我
考番中文同考好bl

Spring！

咩網

全形字，。唔得咩

打到曉風都無用
ST呢?

大老細又要我幫手整生日卡俾佢老細
呢啲奶屎忽行為真係老_土

無擔心過打字 以前玩online game同一時間溝幾條女練返黎

好多高手

兩個老處喺度玩埋啲核突嘢，我好想嘔

重未收到ST

請我既壽桃都幫佢買埋又點話

你奶佢個壽桃吧啦

我奶！求請 我想做個ca仔姐

頂 個st 幾時出呀 心急人士呀 想轉工

心急咪做政府工
分分鐘兩三年後先開工

考完skill test 重要interview
interview分唔夠高就要等大榜

大榜幾時? 出年6月之後啦

剛收到st通知 好緊張，第二part software點練

單雙併?幾時報?

我奶

幾個officer請緊人，有冇人會搏?

得32.4

我望住個email 8個鍾
哈 冇st

ching 我單拼aco 有冇話word/excel點練再好

望住紙打同望住mon打好唔同

又夠鐘返去練打字

利申 鍵盤戰士

今日又冇st

呢個係二級私人秘書要求既理想速度
情況等如人地踢緊英超，你已經踢歐聯

一級要幾快?
我剩係報左aco咋但係
同埋你講中定英文, 英文既話可以再快d, 我無允許佢cookies卡左我十幾秒先知要允許

秘書要求是50

其實打字真係唔駛打太快，總之平時中文練到25-30wpm，英文35-40wpm就ok

利申：考過兩次，兩次都過到st

收唔到st乜都假

驚有時唔記得咗啲字點打

乜都無呀
哈哈

巴打你好癲
拜下先

呢度都見到你😳

我都想係現職

心急人上
我有份waiting list 仲有廿個先到我 我仲急
Call 人又每個月幾個幾個咁call
又唔知幾時會call 一大lot ,去旅行都要驚住miss 左

屌，香討最後一日報單拼aco，18號都收左st

我想問下收到st既人派去邊區考？

九龍塘

重要咩 , 都係差唔多位
望一次d example 去考已經輕鬆過

死啦 搞到好驚tim

我唔驚，我想快啲有st

見到大家都操緊st既料
而我就好似無從入手咁
有冇巴打會放d料出黎

咪又係打字，excel word

係excel同word驚姐
打字我都仲有d信心

excel唔識咪用心算

S你老母T

excel 已經唔記得打咩係自動計數了
幾年無用過

今日最後一日上training，好驚唔知去邊

尖子

做島主啦

咩尖子，籮底橙就有 上屆架啦

St春

幾時派

終極閪位

St

你個名

上堂係朝九晚五?
btw 都係閪位架啦

祝巴打派到好位！

咁我地應該到時係閪位中既閪位
好位被白色巴打搶左

你地幾時RD/上堂?

終極閪位is waiting for us, 真係諗起都出晒水

4/10

春春

單aco第一日報 仲未收到st
好鬼耐

做咩 你識我?
定你都叫緊春

我覺得等咁耐西極有限
等你地包膠

西唔緊要，唔好派到咁遠就得

你試下將呢番說話同個官講，你睇下會有咩下場？

人地已經就嚟入職

究竟魔仔今年考唔考到呢

ICAC終於公開請番ACO喇

係咪又要報埋

想申請就要報埋，因為同政府分開既

好似係非公務員合約？

但好似有機會唔續約...

上堂有幾多人?

唔可以呀 好似係

歧視

如果考skill test 中文打字 中間有個字唔識打可以點?

求其塞隻字頂住個位先
之後夠字數先諗下唔識既字點打

Under70

春呀

有冇同人相認呀

無 好多型棍子係度
我油頭毒撚

咁個test 係米最後你禁確定 先check你有無打錯字及其他野 ？（未考過jj

唔係
係你五分鐘入面打字 之黎佢會叫你唔好掂部電腦 作會行過黎同你print份野

佢唔係d咩額外程式要按確定
只係係word入面叫你打字...

大老細琴日搞完張生日卡重唔夠，今日重叫我幫佢買生日蛋鳩。大佬兩個老處玩埋啲姊妹淘真係打哂冷震

打哂冷震？

人地老細見到你呢個人工都打哂冷震呀！你係咪想香港地震呀！

加返幾廿枝爉燭比人啦

咁佢點知人有冇用關連字

一早set 好哂野啦
你自己電腦都可以set 啦

咁我開返佢咪得

教埋我開

設定值->內容->提示相關字詞
真係咁難咩

我唔記得佢會唔會巡邏
到時被人捉到 當你直接fail就無謂啦

會派張有instruction連answer比你
你電腦開嗰個FILE係有數字/文字比你加工
基本上你就唔使打D咩字嘅.....

係咩 咁算
我以為d公務員都係hea到坐係度算

嚇死 我突然間諗到 如果word excel都要自己打埋字的真係唔撚得掂

我知唔開得呀 同埋我都唔用關連字

度度都比你搵到我

恭賀魔鬼巴打革命先勝一回合

2018 報考ACO人數只有約34000人，CA約27000人
（2016年有38000人）

唔係掛，好多字唔識打，諗住靠關連字喎

下 比佢知你用會有penalty啵

魔鬼巴成功爭取減少2018年ACO/CA申請人數
距離有offer又邁進一大步

不會開放關聯字功能

所有報左今年既ACO大學生你地聽住，呢個係你最後既離場機會。

有唔少大學生已經重拾正軌踏上EO旅途，你係咪仲要繼續行差踏錯？

其實魔鬼你咩學歷 做咩要咁驚大學生

唔少? 今年請140個 係唔少既
但一定無你條撚樣入先啦

我

期待2020年獲聘任人數中，大學生佔不足30%

求word excel 懶人包，我會認真操練 反而打字我就冇乜問題

爬文見到有巴話可以用文字方塊砌掂份嘢print出黎改，會唔會走位

大學生留返d機會畀其他人啦 仲要港大 頂你

魔仔早晨
今年第幾次報名?

邊個港大

你唔係港大咩

曾經很想去講大

畀返件衫人啦 btw 你都有報aco咩?

me

有多d時間練下唔好咩

睏boy send比你睇 ？乜都報下咁啦 失業邊有得揀

有無拼音狗同我一樣打拼音 想問下力衡漢語拼語係咪即係果個壹拼音輸入法
利申：9號考st

D人幾歲多

打字慢嘅我依家反而唔想佢咁快出st
多啲時間練好啲仲好

Day 1 spring st

最怕係一直練 練完之後先醒覺原來自己比人篩走左連ST既機會都布0

最怕係一直練 練完之後先醒覺原來自己比人篩走左連ST既機會都*冇

唔好呀

兩年後再黎過

魔巴做到嘢啦

後後生生咁

Me

same
已經等到壓線先交

特首係控樓價都冇魔鬼會員控aco報考人數咁有效率

Aco都係差唔多人數
但ca控制左成萬人

有冇巴打可以話比我知如果我唔本身唔熟練word/excel，建唔建議參加香港文書職系公務員總會個課程？

好想快d收到st

建議參加
因為唔想你緣木求魚

魔仔做得好

雙拼 郵寄撚 有齊number 未有st email

等下屆啦郵寄

想問而家咩人收到st?如果我ca同aco都係差唔多最尾果日報，假設冇比人篩走要幾耐 ？

ST派到幾多號報名既人？
驚收唔到email

既不還保、又不安全、實用

啲粗心大意嘅同事見到郵寄嘅通常都會唔見，唔知你哋喇

上堂好眼訓

今年經濟好咗定差咗?

好左

唔多唔少有關
2016年經濟差

講開交野

其實點解有D位可以網上交
有D又唔得

之前海關7月1號之前同埋GLD既所有位都可以網上交証明文件個D

都係果樣野
EO / Account Officer 唔做野

有d可以郵寄支票 / 信用卡 💳 / 繳費靈 / 八達通
有d落後到只可以就親自黎交，唔收信用卡💳，結果間中都有人插，返緊工點交錢啊

繼續等st

就黎後落到不設找續

年年都有人覺得自己好叻既
如果你有D咁既諗法 我估你一世都係低級工人 慣左比人騎住

咩叫以為唔會撞
果網都出晒進度表比你話埋比你知大概幾時會出信幾時st 啦wo....

覺得你打去問晒點延遲先好

可以唔批
合理理由就得
例如:department peak season

想問下excel同word可以點練
有冇d練習可以做下

懶人包咪有囉

懶人包係邊?
要自己爬文?

In my hand

尾二報
仲未有

可唔可以做個好心send比我
唔該哂

我有懶人包，但你要話比我聽你係咩學歷先。

早果排先有清係出面post左

好鬼詳盡

大學畢業
讀applied phy

要確保唔send比人，同埋加密email就考慮下

做欽天監啦屌

求下你send比我啦

屌，今日又冇

我保證唔會send比其他人，因為我d同學/朋友冇報到ca/aco

有無唔係大學畢業既有ST?

你好大既膽！

第一，你係大學生黎！做老師，物理學家，大把出路。

第二，你懶！竟然唔追post手來張口飯來張手？

第三，你求人？只係一份懶人包你走去求人？尊嚴何在？

第四，你個email 真係wadiu 啦！

有冇好心既巴打可以send懶人包比我

有
利伸：今年考完dse嘅ive仔

又發癲啦

原來大學生喺呢度咁唔受歡迎
早知我話自己中學畢業算

罪加一等！竟然講大話？連中學畢業既人都誠實過你呀！

幾時報？

咁中六畢業 唔求人 email名正常拎唔拎得？

冇講大話
我真係大學畢業
不過估唔到會受到咁既對待

求懶人包
自己練習用，唔會send比任何人

你個email真係wa diu 笑到我仆街

好啦我得閒send la 咪嘈
不過你班u grad真係有心理準備
如有幸到interview
個EO會問你大學畢業做乜考ACO
特別讀非乞食科果d

我都希望有個懶人包幫下手練習

尾2果日
單拼aco
冇工作經驗
隨便去玩下
當學下野

唔該哂
god bless you!

Ive 仔 high dip

penchit87@gmail.com

現職ca 報左aco
第3日已報名
遲過我報既同事都收到st

Same

唔該哂巴打

我發現食環請管工

如果想買保障既會員
除左CA外，可以考慮下

個point幾吸引

今日rd既手足派去邊

他╱她們或須輪班當值和駕駛小型電單車╱電單車╱汽車執勤。

我部門下星期有新ca埋位

呢個位實際係做乜
睇廣告好空泛咁

洗唔洗好似操班咁

好位?

跪求懶人包

利申: 中五畢業

你咩位

捉垃圾蟲
捉阻街
街道清潔（唔係你掃，係你睇班下屬掃）
街市管理（睇下d檔有冇擺過界，正常經營等等）

其實幾有趣

一陣翻屋企報埋先

報埋先

其實我重點係想講
因為呢份工係Point 7
如果做夠3年Point 10 + 過左試用
再轉ACO(假如考到）

就唔洗由Point 3 計起

所以係一個唔錯既保障

係咪冇操班個D野

我office人事得一隻aco同我呢隻ca
但我同隻aco都要做埋人事+Finance+gr
成個office 100個n仔+100個cs staff全身上下乜春野都關你事
又要出糧 又要做top-up 無一刻係無野做

可唔可以send埋俾我？保證一定唔會share俾人
share左嘅話st必炒
Email: elena.loyt@gmail.com

有勞巴打！唔該巴打
利申：非八大乞食科fg

沒有

相認啦終於

唔撚係掛

感激巴打 保證自用

咁都相認
贏波wo 尋晚

屌佢老母女人達

有巴西隊長救世

下場聯賽都要見到安了

唔該巴打
一定自用
唔會send 比其他人

自用嘅,唔該巴打

現職就內部考啦

請問巴絲們ST個email有無附件架?
太多email驚miss/刪左

[member
按照既定程序處理
係事情發生前，首先先定立良好機制去避免事情發生。例如點決定邊個放假，抽籤，先到先得，論資排輩⋯⋯

事情依然發生，就視符急假既理由，紅事白事，批就人情，唔批就道理。產假，病假，陪審員假，就一定要批。

而根據勞工法例亦講明，顧主有權安排顧員幾時放大假，只要21個月曆日前提出，顧員係無權say no。

就以上問題，我會再考慮人手，工作量既安排，視符情況，按照既定程序，慣常做法，公平處理，以部門最大利益去做決定

（如果再追問就答先到先得，一日半日就可以批姐，一個禮拜就好難批）

[/member]

更新版等你出去報course 再upload 上黎

車仔再win波 話唔定主任比最新

魔巴唔見咗嘅

唔見左?

我依家去緊買新iPhone 心情既興奮又緊張呀!

魔巴買得起挨瘋唔洗做aco 啦

魔鬼巴新post

EO一部X Mas 512GB 展示比個ACO睇
睇下？我手上有你一個月既人工呀

想問，佢呢啲佢話每份鐘30，我拎翻去word計得13x，咁政府係計word個度show150先pass?

會有條線，打到去嗰度先當你打夠

劉明睇魔鬼今屆係咪又考唔到

魔巴星期日休息

分享 ACO Skill Test 懶人包

CA 唔計內考冇得升

管工 Point 7-11
高級管工 Point 12-15 = ACO
除非你做管工時係弱智搞事份子
唔係都係包升咁濟

巡察員 Point 16-20
呢個就同CO一樣唔係包升
睇表現，例如票王票后、衞生幫like唔like你...

高級巡察員 Point 21-25
同SCO差唔多，但係非考上去，係排上去
都係睇表現

總結高級管工除非你玩野，唔係有手有腳就應該冇問題
等於ACO頂

買多個保險先

問題係呢份工10000%要對住班廢老

同埋返shift，不過唔使通頂既

廢老就廢老，人工話事
忍到3年拎埋白卡就老細都怕你

返shit 而家都返緊

不如你申請埋電競選手啦！反正都係比人睇唔起。

星期日呀，訓晏D都有錯？

有開公務員位實狗衝

請問可唔可以send埋比我thx

chimleung2@gmail.com

U grad多年有特別原因呢世都保證點都係癈人，只想有個位有穩定收入生活到死嗰日

前幾版先有人再放link你都仲要人send埋比你
真係幾廢下

一打難字就得返36wpm accuracy97.5

想問中文打字速成係咪冇個選字表?

你係咪諗住背埋幾多下空白鍵同數字

即係有啦
因為google 過，鄉土有人速成會冇個選字表，心諗嚇撚死

係冇關聯字個D姐

呢位考生，我強烈建議你唔好去skill test，知唔知你依家係處於危險期？

算啦，你都唔知我問咩
上邊已經有巴打解答左我了 ，麻煩你追下post 先

圍爐取暖

今日唔知會唔會出st

等st等到頸都長 又怕等到

S你老母T
春

中秋個別部門會有早走制度

兩個鐘咋

仲可唔可以sd個懶人包比我呀
今日先睇到 第一次考
謝謝你呀

hibye886la@gmail.com

好多伸手黨

車路士失分
仲要打得垃圾

不了

我部門今年中秋冇得早放

今日係中秋佳節，人月兩團圓既日子。

同屋企人食緊月餅既時候，你宣告：
「阿爸阿媽，黎緊我去考ACO skill test」

最後搞到噴哂d月餅出黎，跌落d蠟燭度搶火搞到火燭，係咪你負責呀！

早晨魔巴

膠力不足

其實魔仔做盛行

比你層full pay樓比我⋯

點可以呀

ca未有st 申請埋食環管工先

單併? 唔報埋aco?

有st 但最簡單英文打字得24-26 唔想去喇

點樣先可以打咁少

有撚得早放咩

想係冇用，要諸實行。

你依家即刻send email 話唔出席skill test，大家好頭好尾。

係單拼，果時冇諗住做政府工
老細想退休我咪搵後路 報ca果陣已經月尾差唔多完
學歷低冇計 希望政府請我啦

管工荀呀
Point 7起
做3年再考Aco都冇蝕

堅？

仲有時間
快D練啦

其實我本身都係做清潔 會唔會因為咁易請d

唔好放棄去試下啦
我上屆考之前都係練到29-32呢個range
到考果日打完英文都仲有10秒剩
生命滿希望呀

會
本身穿制服上班 / 返開輪班 / 管理過保安或清潔工人 / 有車牌 都係優勢

咁冇優勢點算, 老吹得唔得

我係自僱形式幫清潔公司做 應該都得？
都有點人做野同打文件開單

冇所謂，都係食環散仔級既工
咪吹下自己顧客服務果d野

管工定ACO/CA

補寫
有車牌堅加分

之前都係2指神功打字，打極都係得25字，之後換番盲打就有38-40字，都係果句有心做實會迫自己去練

魔巴今屆好成功減少晒D對手

今年得34000

st 春 幾時有呀

想問下政府每年跳幾多個POINT？

表面上1個

實際上？

唔同職業運作上有不同
但純CA ACO就一定一年一跳

唔使灰心喎 我由26,7都練到36,7 都係個幾星期姐 報左咪照去囉

想問下依家都未有email約skill test 係咪姐係冇架啦？

一字記之曰 等
好似係

都唔知幾時ST話唔定仲有好多時間練， 練返幾個禮拜已經好唔同

我仲要派得早 收到email得20日練(我認我之前懶 未有意識去練)

樓上竟然有人係魔巴面前自爆大學生
堅唔知個死字點寫

今日有無人收到?

收到！！！

之前報既路政署二級工人email諗緊去唔去見好

淫賤綠精0，你考到ia未

Failed
等緊下一輪fib再戰
雞尾包巴你呢

今日都無收到信
係唔係已經BYEBYE

你係，我地唔係

有冇咩原因政府工一定唔會比你in/連st都冇
apply過成10份 全部冇消息

咩背景申請咩工

魔巴咁仇視大學生為咩

有冇傻鳩著西裝去

有冇6/8申請aco既巴絲收到st email?

屌 我都想知哈哈

無呀，反而我果段時間得十幾人考好多空位唔知係無黎定係預空咗

今日rd既手足派左去邊

可能請左半日，下午要返工呢
我果日都要請半日no pay

早知唔Day 1報 都唔知仲要等幾耐

今日突然間推得咁快，仲以為今日有派st

係有今屆ST心得

有無好心人可以sd個懶人包比小妹
我今日先睇到個post

心得咪係要練多啲打字

打字好慢等GG

打字衰左，excel word 滿分都冇用

打開9 方 今次仆街

還有管工

今日派左CA st ,第二日申請，15/10 st

追故模式幫到你

我都想知邊個入咗人事唯一CA位?

咩人先會爭做呢份工
岩岩大學畢業？
只係岩d 個仔差唔多中學都讀既完師拉做

呢個問題要搵番一個人的世界巴答

W9係 巴打返政總？

公務員被喻為鐵飯碗，因為夠晒穩定，糧期又準，吸引到唔少年輕人一畢業就爭住應徵。不過，唔少公務員會怕搞工會而打爛飯碗，難怪香港文書職系公務員總會總幹事梁籌庭都嘆難搵人加入喇！

總會早前慶祝39周年會慶，梁籌庭就話工會角色仍然重要，因為文書職系嘅公務員好似二奶仔，每隔一段時間就要調部門，所以特別需要工會幫忙，增加凝聚力同埋作為對口單位。

現時正值公務員退休潮，連總會都一樣出現青黃不接嘅情況，所以佢都要花心機搵人加入同上莊。佢嘅方法就係靠落足嘴頭，講解職系面對嘅問題同總會嘅重要性，最後佢都成功搵到唔少新血，好似新一屆嘅總秘書連試用期都未過，唔怕影響前程都肯承擔總會要職，睇嚟梁籌庭唔使擔心總會後續無人喇！

有咩閞係?
你地有無入到?

驚搞抗爭 得罪上司
結果做應聲蟲

其實咁係唔岩的

我以為佢話入公會=影響工作

今日唔見魔巴嘅，唔通中秋煲蠟燒到入咗院

比班大學生打到入左院

紅日休息未出現姐應該

係呀，最好全香港既大學生一齊黎，拉哂返差館。

咁以後乜野政府工都過唔到Vetting，連二級工人都唔請，最後含恨而終。

成30歲 大個仔喇
魔仔你要加油呀

出現了

你有信心嗎
模擬打字合格嗎
懶人包既模擬試識做嗎

St 呢

deadline個日報 表示未收到st email

不意外

好想同你做同事
今屆加油

st 春呀

正正子

係唔係咁唔掂連wm都報呀

八月中報左
到而家都仲係音訊全無

難唔難入

因為之前有朋友試過去考衰面試

春春春

st spring

新一日工作天

Good morning officer

Good morning officer?

ACO 幾時有比人當過係officer 呀下？

魔巴早晨
講下點解你咁憎大學生

Customer service officer都係officer，同喺街市叫靚仔一樣。可能你未試過俾人叫officer/靚仔先會咁大反應啦

第日你出席同學gathering，點哂餐後隨即坐進入正題：

A: 55K
B: 48K
C: 62K
D: 30K
E: 阿D, 你要加油喎，我都45K。
係呢F，差你未講。依？你面色唔係幾好咁喎，你便秘？

F: 「err...我做緊ACO，人工14K...」

好好地一個大學生去做ACO，你話死唔死？

我Daddy話想我方便返工
fulllpay買咗層樓比我呀
吓 你地搵幾皮都供唔起樓呀?

魔仔 30歲 大個仔喇
唔好仲睇幾錢人工啦

你有full pay 樓仲返乜工呀！

正苦大把人返風流工啦
分分鐘WM有錢過EO呀

魔仔收到st email未

Yes, 下次去同學gathering
我直接拎iPhone X Mas，仲要金色算

就當係咁核突啦
咁但係關你咩事..

魔仔你30歲都未考到
不如轉行啦

2012考過唔得
係咪都要轉行

對上兩屆無考?
你幾歲

對上兩屆冇考

仲有真係出黎gathering...
幾時要去到講個人人工幾多？
最基本你會唔會同你d親戚咁坦白講先？

最近有個Aco同事走左，佢個好位黎，大家加油

好位正常會內部調喎

係? 我呢度個個aco都係新入黎，冇人內部調…我希望下個都係新人啦

雙併 第一日報 仲係冇st
係咪已經玩撚完

我當自己無架喇

下個實會係我，我現職CA未過BAR

可能已經篩走咗

係，2年後再報過啦

為何還未有初吻便要怕失戀

就快1001 都未有ST

原來沒有 從來都沒有

叫我緊張得ST這麼久

冇心情練打字

建議你就繼續練 唔好好似我咁派完先知死 當然係因為我打字廢啫

你唔係講咗幾板話唔考嘅咩

我就應該無講過 定有比我blk左我睇唔到你quote邊個

練完先冇st仲想死

係囉 唔係符合要求就有得測試？
利申收到st通知了

單拼ca仲等緊

我反而唔驚打字 係驚work excel 本身做緊文職日日都打字
但work excel應用怕佢考冷門野

Word果d我覺幾冷門，嚴格來講係過時
講真依家仲邊會用word做poster

好老土
仲要標楷題

就係怕依啲
現代用work同excel都係簡單功能
係未有懶人包

我都覺word嗰啲難啲
excel都係嗰幾樣 入下式 整chart

考過私人秘書 word考點樣整水印 整下表格同符號 excel就係比一間鋪頭營業額 要計下數同整圖表

唔知ACO CA會唔會一樣

認錯人 之前有條友又話最後報點知派咗ST，又講到自己打唔夠字數唔想考乜乜乜

雙拼仲未有st

第一次聽有啲咁嘅野
有無link?

咩野黎

我覺得似係專登做死個CA多D. 不過收WARNING 會過唔到PROBA 咩

姐係話俾高層之前都無人check過個內容
典型政府架構

講真我想知哩D CASE 個CA可以點拆就真

唔駛問一定係大學生黎！

覺得屈就咪辭職囉！搞埋哂d小動作？

過bar會延長一年

你噏乜春呀

正正常常都唔會搞你
香討多數係啲唔正常既人

咩情況吓先會收warning letter
甚至唔過bar?

其實除非你真係仆街到都冇人有，唔係都好少會警告你

哩個小事啦, 問題係入FILE 同上司個關係差

講真, 都係似專登搞佢多D

係囉, 講真之前隔離都試過俾人恐嚇出WARNING, 佢地搞幾撚大場大龍鳳, 又出晒術先有機會恐嚇

成世轉唔到其他政府工？

講多啲得嗎?
咩事玩到咁大

大學廢工黎, 不過我相信玩法一樣.

度度都一樣，之前係公營機構都係咁，要寫花一個人難到登天

所以我估係又乞人憎又懵先會俾人寫花囉. 如果搞到咁大件事, 已經冇野可以再輸, 又唔反抗, 就真係冇野好講囉

有一次一定有第二次

嚴重損失導致部門蒙受極大傷害，甚至賠款

應該係嚴重行為失當，或者係對外出錯價錢，書面誤導市民或公眾

話說你冇係registar做啦咩

例如法院出左份文件，明明只可以比你做A Plan
但個，ACO/CA發雞盲（人誰無錯呢）批左佢B plan
部門又人手不足為左慳資源整靚條數唔請人QC

到市民帶曬勁多「成本」例如人，去Plan A時
比第個部門發現法院係ban左Plan A，只可以Plan B

個部門拒絕佢進行，成堆「成本」浪費曬
要求賠款

詳細就唔打太詳
總之蒙受極大損失就大機會收信

話時話有無人知呢單野後續係點?

【曾蔭權案】要求陪審員周六上班 衛生署署長上庭解釋並致歉 承諾盡快為其申請豁免 (19:43)

之前聽人講話某紀律部隊未過BAR
請假去秘撈比人發現 即炒
呢啲CASE唔係會出信/口頭警告就算?

難，犯幾條致命罪
1. 紀律部隊
2. 未過bar

點解紀律部隊會易奶野啲
唔係擦鞋文化奶鞋底就無事?

背刺文化

啲咁露骨嘅野，正常人都識反抗

正常係咪應該唔借部機比佢用

返工太無聊，想辭職

消防係會展搭棚個單？
上哂報紙雜誌
好難唔炒